**Теоретичні питання**

1) Оператори в JavaScript - це символи або ключові слова, які виконують певні дії над операндами. Операнди - це значення, з якими працюють оператори. Оператори можуть бути унарними, бінарними або тернарними, залежно від кількості операндів, які вони приймають. Наприклад, оператор + може бути бінарним, якщо він додає два числа, або унарним, якщо він змінює знак числа.

Оператори в JavaScript можна поділити на наступні типи:

- Оператори присвоєння: встановлюють значення змінних або властивостей об'єктів. Наприклад, `x = 10` .
- Оператори порівняння: порівнюють два значення і повертають логічне значення `true` або `false`. Наприклад, `x == y` .
- Арифметичні оператори: виконують математичні операції над числами. Наприклад, `x + y` або `a * b`.
- Бітові оператори: працюють з двійковим представленням чисел і виконують побітові операції. Наприклад, `x & y` або `a << b`.
- Логічні оператори: використовуються для об'єднання або заперечення логічних виразів. Наприклад, `x && y` або `!a`.
- Рядкові оператори: використовуються для створення або зміни рядків. Наприклад, `\"Hello\" + \"World\"` .
- Умовний (тернарний) оператор: єдиний оператор, який приймає три операнди і повертає одне з двох значень, залежно від умови. Наприклад, `x > 0 ? \"Positive"` .

2) Оператори порівняння в JavaScript використовуються для порівняння двох або більше значень і повернення логічного значення true або false. Оператори порівняння можуть бути рівнісінними або нерівнісінними, строгими або нестрогими, більшими або меншими. Ось деякі приклади таких операторів:

- Рівнісінний оператор (==) перевіряє, чи рівні два операнди за значенням, незалежно від їх типу. Наприклад, 1 == '1' поверне true, бо число 1 і рядок '1' мають однакове значення.
- Нерівнісінний оператор (!=) перевіряє, чи не рівні два операнди за значенням, незалежно від їх типу. Наприклад, 1 != '2' поверне true, бо число 1 і рядок '2' мають різні значення.
- Строгий рівнісінний оператор (===) перевіряє, чи рівні два операнди за значенням і типом. Наприклад, 1 === '1' поверне false, бо число 1 і рядок '1' мають різні типи.
- Строгий нерівнісінний оператор (!==) перевіряє, чи не рівні два операнди за значенням і типом. Наприклад, 1 !== '1' поверне true, бо число 1 і рядок '1' мають різні типи.
- Більший за оператор (>) перевіряє, чи більший перший операнд за другий. Наприклад, 2 > 1 поверне true, бо 2 більше за 1.
- Менший за оператор (<) перевіряє, чи менший перший операнд за другий. Наприклад, 1 < 2 поверне true, бо 1 менше за 2.
- Більший або рівний за оператор (>=) перевіряє, чи більший або рівний перший операнд другому. Наприклад, 2 >= 2 поверне true, бо 2 рівне 2.
- Менший або рівний за оператор (<=) перевіряє, чи менший або рівний перший операнд другому. Наприклад, 1 <= 2 поверне true, бо 1 менше або рівне 2.

3) Операції присвоєння в JavaScript - це ті, що присвоюють певне значення лівому операнду на основі значення правого. Наприклад, `x = y` присвоює значення `y` змінній `x`. Операції присвоєння можуть бути простими або складеними. Прості операції присвоєння використовують лише один оператор присвоєння `=`. Складені операції присвоєння використовують інші арифметичні, логічні або бітові оператори разом з оператором присвоєння. Наприклад, `x += y` присвоює значення `x + y` змінній `x`. Ось деякі приклади операцій присвоєння в JavaScript:

Прості операції присвоєння
- let x = 10; // присвоює значення 10 змінній x
- let y = 20; // присвоює значення 20 змінній y

Складені операції присвоєння
- x += y; // присвоює значення x + y змінній x, тобто 30
- y -= 5; // присвоює значення y - 5 змінній y, тобто 15
- x *= 2; // присвоює значення x * 2 змінній x, тобто 60
- y /= 3; // присвоює значення y / 3 змінній y, тобто 5
- x %= 7; // присвоює значення x % 7 змінній x, тобто 4
- y **= 2; // присвоює значення y ** 2 змінній y, тобто 25
